- question: "å være(to be)"
  answer: "er-var-har vært"
- question: "å bli(to become)"
  answer: "blir-ble-har blitt"
- question: "å be(to pray, to ask)"
  answer: "ber,bad,har bedt"
- question: "å begynne(to begin)"
  answer: "begynner-begynte-har begynt"
- question: "å bestille(to order food etc.)"
  answer: "bestiller-bestilte-har bestilt"
- question: "å burde(ought to)"
  answer: "bør-burde-har burdet"
- question: "å bære(to carry)"
  answer: "bærer,bar,har båret"
- question: "å dra(to go, move, leave; pull)"
  answer: "drar-dro-har dratt"
- question: "å drikke(to drink)"
  answer: "drikker-drakk-har drukket"
- question: "å finne(to find)"
  answer: "finner,fant,har funnet"
- question: "å finnes(to exist)"
  answer: "finnes-fantes-har funnes"
- question: "å foretrekke(to prefer)"
  answer: "foretrekker-foretrakk-har foretrukket"
- question: "å forstå(to understand)"
  answer: "forstår-forstod/forsto-har forstått"
- question: "å fortelle(to tell)"
  answer: "forteller-fortalte-har fortalt"
- question: "å få(to get, receive)"
  answer: "får,fikk,har fått"
- question: "å gi(to give)"
  answer: "gir-ga-har gitt"
- question: "å gjelde(to concern)"
  answer: "gjelder,gjaldt,har gjeldt"
- question: "å gjøre(to do)"
  answer: "gjør,gjorde,har gjort"
- question: "å glede seg(to look forward to)"
  answer: "gleder seg-gledet seg-har gledet seg"
- question: "å gråte(to cry, weep)"
  answer: "gråter-gråt-har grått"
- question: "å gå(to walk)"
  answer: "går-gikk-har gått"
- question: "å ha(to have)"
  answer: "har-hadde-har hatt"
- question: "å hete(to be called)"
  answer: "heter-het-har hett"
- question: "å hjelpe(to help)"
  answer: "hjelper-hjalp-har hjulpet"
- question: "å kjenne(to know (person, place);feel)"
  answer: "kjenner-kjente-har kjent"
- question: "å komme(to come)"
  answer: "kommer-kom-har kommet"
- question: "å kunne(can)"
  answer: "kan-kunne-har kunnet"
- question: "å legge(to put, lay down,refl.: go to bed)"
  answer: "legger-la-har lagt"
- question: "å lete(to look for)"
  answer: "leter-lette-har lett"
- question: "å ligge(to lied down,be situated)"
  answer: "ligger-lå-har ligget"
- question: "å møte(to meet)"
  answer: "møter-møtte-har møtt"
- question: "å se(to see)"
  answer: "ser-så-har sett"
- question: "å selge(to sell)"
  answer: "selger-solgte-har solgt"
- question: "å sende(to send)"
  answer: "sender-sendte-har sendt"
- question: "å sette(to put, refl.: sit down)"
  answer: "setter-satte-har satt"
- question: "å si(to say)"
  answer: "sier-sa-har sagt"
- question: "å skrive(to write)"
  answer: "skriver-skrev-har skrevet"
- question: "å skulle(shall, will)"
  answer: "skal-skulle-har skullet"
- question: "å skyldes(to cause)"
  answer: "skyldes-skyldtes-har skyldtes"
- question: "å sove(to sleep)"
  answer: "sover-sov-har sovet"
- question: "å spille(to play [games, sports])"
  answer: "spiller-spilte-har spilt"
- question: "å spørre(to ask)"
  answer: "spør-spurte-har spurt"
- question: "å stå(to stand)"
  answer: "står-sto/stod-har stått"
- question: "å synes(to think, mean, seem)"
  answer: "synes-syntes-har syntes"
- question: "å ta(to take)"
  answer: "tar-tok-har tatt"
- question: "å tenke(to think)"
  answer: "tenker-tenkte-har tenkt"
- question: "å treffe(to meet)"
  answer: "treffer-traff-har truffet"
- question: "å trives(to feel fine,enjoy a situation)"
  answer: "trives-trivdes-har trivdes"
- question: "å velge(to choose)"
  answer: "velge-valgte-har valgt"
- question: "å ville(want to, will)"
  answer: "vil-ville-har villet"
- question: "å vite(to know [knowledge])"
  answer: "vet-visste-har visst"
- question: "å bestemme(to decide)"
  answer: "bestemmer-bestemte-har bestemt"
- question: "å fly(to fly)"
  answer: "flyr-fløy-har flydd/har fløyet"
- question: "å vinne(to win)"
  answer: "vinner-vant-har vunnet"


